［關節問題］膝頭內側副韌帶斷裂

一個月前整親左腳，當時啪左一聲！整親當日重行到，但往後幾日愈來愈嚴重，不過就冇好腫！
整親第二日去睇急症，照X光冇骨折，但冇得照磁力共振！

除左頭一星期行動不便，之後都行到路，但唔太靈活，因爲膝頭係屈曲時會痛！痛個立置主要係膝頭內側！我睇網上資料，最似既應該係內側副韌帶出問題，但我就唔肯定有冇斷到…

到依家，重有啲症狀比較影響生活！
a. 腳做一啲扭既動作會有輕微不適，有少少無力感！
b. 坐得耐，或個左膝頭屈得耐，企起身，伸直膝關節時會有明顯痛楚！
c. 屈曲膝頭不時會啪一聲，膝關節有點不穩定的感覺！

有幾個問題：
1. 有冇簡單方法判斷韌帶有冇部分或全部斷裂？

2. 如果冇斷韌帶，上面a,b,c既不適會唔會休養下就好番？

3. 韌帶斷左，要幾耐之內駁番？會唔會話耐左就駁唔番？

4. 韌帶係咪唔一定要駁番？強化肌肉代替韌帶功能就可以？

睇骨科啦屌

無錢牙師兄睇公立普通科係咪可以轉介骨科

大佬唔係一句冇錢就可以拖成個月都唔睇醫生
我之前返工隻手勞損 開頭以為少少痛冇事拖左個幾兩個月頂唔順走去睇跌打 敷左幾劑先叫好返d 但到依家有時落雨都會赤赤痛 要錢定要命你自己唸啦

睇門診 等轉介
準備去私家照MRI
做物理治療
我呢排都傷左膝頭

膝頭韌帶斷咗仲有其他肌肉支撐住。如果唔做激烈運動係唔會有問題。

我斷過前十字韌帶，駁返。

係既大佬
會儘快睇，但想上來問下如果一時三刻唔整住會唔會有咩後果先

多謝清
想問你係即時駁番定隔左一排先駁？

好清晰牙清～多謝
你傷咩位？都係韌帶？

要睇下你有無內出血，如果個膝頭仲腫緊就要等。
我就隔咗成10年先做。

我十年前技術就喺上5寸下5寸個位開個位，同埋膝頭左右兩邊開個好細嘅窿仔做手術，條新韌帶就喺其他韌帶中間cut 一條出嚟駁返。

我知道而家新技術就用合成物料駁。

做完而家可以踢返波，當然不復當年。

「十字兵」斷十字韌帶既你過成點入黎交流下

斷過「前十字韌帶」既人交流下

照mri啦

隔十年都做得咁個問題解決左一大半！！！
我主要係暫時冇錢！怕唔即刻搞會有大問題

好既ching
mri係咪有公立轉介會平啲？網上見有人咁講，但唔知邊間～定係間間有轉介都會平？

你唔踢波唔打籃球其實對身體無大礙

我最近第二次斷acl同傷半月板
上次手術都係兩年前
上次私家做 十幾皮
今次寫左信政府 唔知係咪嚴重
D期排得超快 上星期已經照左xray
下兩星期就CT 跟住7月頭覆診
應該一兩個月可以手術

你點整親

照左mri先算

我有睇網上話，如果唔做劇烈運動，根本斷左都唔影響日常生活！
其實暫時先都行到，係怕日後想駁番唔知會唔會太遲依下有啲擔心！

十幾皮
我見好多人都傷acl多我就內側副韌帶，唔知兩者症狀同治療係咪相近呢！？

BTW，Ching你係私家做完效果點？係咪有傷前8～9成？

要確診係咪韌帶斷裂，一定係照MRI
唔好諗住睇急症室會有得安排照，因為MRI唔係urgent嘢，急症室最多照到xray黎睇骨頭有冇事，同埋可以試下問急症室拎轉介信去私家做MRI
排政府MRI唔係唔得，但你要預幾年時間，同埋只有骨科專科先安排到政府既MRI，所以多數醫生都建議病人去私家照MRI
所以，唔好話慳錢，點都俾錢去照，起碼知清楚咩傷勢
希望你快d好番

我係溜冰
果時失平衡，隻腳向外曲咁跌落地但未跌得哂，跟住我就想格硬整番自己起身，但唔夠力，結果成個人既身體重量壓左落去個關節度，啪左一聲後，隻腳軟哂同無力！但當下就唔係好痛，重行到，係feel到個關節唔穩定同隻腳無乜力！
就好似張相做深蹲，但隻左腳同左膝關節再向外轉多啲，咁個重量一壓落去，個膝關節食哂啲力，向外扭左一下咁！

同埋兩隻腳係合埋好多，唔係張圖咁開既